\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On souhaite gérer un club de tennis en ligne avec la possibilité de
réserver un terrain à un créneau horaire. Le site ne gère que des
réservations pour des matchs en simple. Voici la structure de la base de
données :

\begin{center}
  Relation contenant l'ensemble des joueurs du club avec leurs
  identifiants.

  Table \texttt{joueurs}
\end{center}

\begin{longtable}[]{@{}ccccc@{}}
\toprule
\texttt{id\_joueur} & \texttt{nom\_joueur} & \texttt{prenom\_joueur} &
\texttt{login} & \texttt{mdp}\tabularnewline
\midrule
\endhead
1 & Dupont & Alice & alice & 1234\tabularnewline
2 & Durand & Belina & belina & 5694\tabularnewline
3 & Caron & Camilia & camilia & 9478\tabularnewline
4 & Dupont & Dorine & dorine & 1347\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}

\begin{center}
  Relation précisant les matchs joués.

  Table \texttt{matchs}
\end{center}

\begin{longtable}[]{@{}cccccc@{}}
\toprule
\texttt{id\_match} & \texttt{date} & \texttt{id\_creneau} &
\texttt{id\_terrain} & \texttt{id\_joueur1} &
\texttt{id\_joueur2}\tabularnewline
\midrule
\endhead
1 & 2020-08-01 & 2 & 1 & 1 & 4\tabularnewline
2 & 2020-08-01 & 3 & 1 & 2 & 3\tabularnewline
3 & 2020-08-02 & 6 & 2 & 1 & 3\tabularnewline
4 & 2020-08-02 & 7 & 2 & 2 & 4\tabularnewline
5 & 2020-08-08 & 3 & 3 & 1 & 2\tabularnewline
6 & 2020-08-08 & 5 & 2 & 3 & 4\tabularnewline
\bottomrule
\end{longtable}


\begin{minipage}{.50\linewidth}
  \begin{center}
    Relation précisant les différents terrains.

    Table \texttt{terrains}
  \end{center}
  \begin{longtable}[]{@{}ccc@{}}
    \toprule
    \texttt{id\_terrain} & \texttt{nom\_terrain} &
    \texttt{surface}\tabularnewline
    \midrule
    \endhead
    1 & stade & terre battue\tabularnewline
    2 & gymnase & synthétique\tabularnewline
    3 & hangar & terre battue\tabularnewline
    \bottomrule
  \end{longtable}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.50\linewidth}
  \begin{center}
    Relation précisant les créneaux réservables.

    Table \texttt{creneaux}
  \end{center}
  \begin{longtable}[]{@{}cc@{}}
    \toprule
    \texttt{plage\_horaire} & \texttt{id\_creneau}\tabularnewline
    \midrule
    \endhead
    1 & 8h-9h\tabularnewline
    2 & 9h-10h\tabularnewline
    3 & 10h-11h\tabularnewline
    4 & 11h-12h\tabularnewline
    5 & 12h-13h\tabularnewline
    6 & 13h-14h\tabularnewline
    7 & 14h-15h\tabularnewline
    8 & 15h-16h\tabularnewline
    9 & 16h-17h\tabularnewline
    10 & 17h-18h\tabularnewline
    11 & 18h-19h\tabularnewline
    12 & 19h-20h\tabularnewline
    \bottomrule
  \end{longtable}
\end{minipage}

\begin{enumerate}

\item \begin{enumerate}

\item Donner la clé primaire de la relation matchs.

\item La relation matchs a-t-elle une ou des clés étrangères ? Si oui, quelles sont-elles ?
\end{enumerate}

\item   Par lecture et analyse des relations de la base de donnée.

\begin{enumerate}

\item Déterminer le jour et la plage horaire du match entre Durand Belina et Caron Camilia.

\item Déterminer le nom des deux joueurs qui sont les seuls à avoir joué dans le hangar.
\end{enumerate}

\item Requêtes en langage SQL.

 \begin{enumerate}
\item Écrire une requête qui renvoie les prénoms des joueurs dont le nom est `Dupont'.

\item Écrire une requête qui modifie le mot de passe de Dorine Dupont, son nouveau mot de passe étant 1976.
\end{enumerate}


\item Écrire une requête permettant d'ajouter le nouveau membre «Zora MAGID» dont le login est «zora» et le mot de passe 2021.

\item Écrire une requête qui renvoie les jours où Alice joue.
\end{enumerate}
